點解納粹失敗咗 而赤納粹共產黨當年竟然攞到天下？

蔣中正唔反省下？
點解可以比共產黨塗毒蒼生70載？

當年蔣公只差一步..

台灣人民表示 白色恐怖我地咪一9樣
蔣中正呢條垃圾 有冇共產黨 佢都唔好統治得好中國
同樣 如果佢係統治得好 就唔會比共產黨有機可乘

問張學良

我知咁講實俾人屌+負皮
但當年國民黨俾共產黨瘋狂滲透，台灣唔白色恐怖，六幾年就淪陷赤化咗，更加唔可能有後來蔣經國放權同台灣民主化

成功欺騙歐美，扮好人

真呀 台灣個陣唔宵禁同白色恐怖
依家可能已經變左中國其中一個省

最好被日本統治落去，好似香港被英國管治咁，國共d麻煩野唔好過來

張學良...

關佢咩事，退守台灣後，都冇能力反攻
又問都喺蔣公啦

當年人民的確係選共產黨

共黨好識玩pr
扮貼地扮開明
咁佢地又真係基層出生
好多後生仔文青左膠
頂唔順國民黨貪污官僚不作為
信老共覺得大家都係平民知道民間疾苦
相信會有個團結公平嘅新國度

做到呢點唯一可能性係日本冇戰敗，或者日本統治台灣得足夠長令台灣好似琉球咁徹底日本化咗
其實日本唔變戰敗國，維持1937年之前既均勢係對東亞最好既結果

蔣介石就係喺大陸俾共產黨情報機關徹底滲透，就連傅作義個女都係奸細，先至要搞到逢懷疑係共產黨就殺，當然枉殺好多人，但係唔好睇咩中華民國、咩國民黨江山
簡單問一句，冇白色恐怖，共產黨滲透成功，五六十年代共產黨一統台灣死得人多，定係比起共產黨尚有底線既國民黨戒嚴死得人多

其實唔單只中國
當年全世界都有共產潮
蘇聯滲透+影響力大
啲人又對共產黨唔反感

示範一條on9如何玩死一個國家

國民政府根基唔穩, 而且都係爛到入心
軍事上面, 北洋同地方軍閥勢力班將領好多都能力有限, 靠自己黃埔唔嫡系人馬未必夠打, 仲未計自己內部派系鬼打鬼, 友軍有難不動如山好撚出名
打完抗日民國經濟就崩潰, 共產黨呃到班農民, 靠國民黨餓死不如跟毛魔打天下, 至少唔駛死有飯食

真on9呀，比張學良放左，應該即刻反口，共黨果時得返幾千人炸